金庸被受中國推崇係未因為「郭靖」呢個角色？

武俠小說我剩係睇過三個：金庸、古龍、梁羽生（全死晒）
而大陸最推崇就係金庸作品，台灣則比較推崇古龍，而大陸拍得最多兩部就係「射鵰」同「神鵰」，之後要數「倚》笑》鹿〉天》飛狐」，而印象中無拍過就係「書劍」

「射/神」共同點都係有郭靖呢個第一二男主角出現，佢無野叻，就剩係「俠之大者、愛國愛民、死而後已」，呢點應該係金庸對「俠」既睇法，比起古龍同梁羽生，古龍的俠係「酒同女人」，梁羽生的俠係「殺狗官、推翻邪惡政權（特別清朝）」金庸比起兩位，文學水平不及梁羽生，故事描述及對人內心描述不及古龍突出，金庸係比兩者相對平均而比較「易入口」，特別對中國共產黨而言，金庸既「射/神」中既郭靖真係對「愛國主義」既宣傳大使，就算愛情至上既楊過最後都比佢「導」左去做「愛國俠」，或者中共希望郭靖將佢「俠」既定義可以「導」晒全中國十三億人吧？

至於「殺狗皇帝」既梁羽生同金庸「書劍」既反清復明既陳家洛，當然被鬼隱啦

書劍點會無拍過

係乜撚野未

拍果時樓主都未出世

文學水平不及梁羽生，同意
但故事描述及對人內心描述不及古龍突出？？on9

唔係舊版成60-70年代鄭少秋個d，係指近年（利申的錯我錯左，剛查個google 最新「書劍」係2008年版，同樣都係鄭少秋做乾龍）

做左功課先發表偉論啦⋯⋯

觀點不同，我覺得古龍創作人物較有意景同「個人主義」一d，某方面比較人性化

郭靖反元
而家黎講係政治不正確，好快會收皮

相對地，金庸就直接描寫人物，例如直接描寫郭靖又笨又蠢，黃容又叻又奸

睇多幾本先發表la中學雞
古龍d描寫夠中二我明
但寫角色一定係金庸高

古龍最正係個意境 一定唔係角色

郭靖最核突果樣係佢個愛父之心
完全就係比佢老母洗出黎

喬峰根本影射緊香港
胡人血統 受漢人教育
忠義兩難全 關門外自殺

佢係抗蒙，唔係反元
抵抗外國入侵都叫政治不正確
而且郭靖於外國長大而回國抵抗外敵，實乃一眾海外華人之典範
你首先係中國人

書劍拍嘅數目比得上神射,因為無乜需要用CG

蒙而家係中華民族一部份啦(唔知幾時開始)

乾龍

射精英雄傳

書劍"好皇帝"

蒙古人都係中國人
郭靖擁護分離主義
拒絕民族大融和 係漢奸

唔知有冇濕龍

笑死

金庸雖然作品比古龍少,但全部都高質包括短篇
梁羽生未睇過唔評論,聽過係佢文筆修辭好好但冇金庸咁令人投入其中
古龍好多作品都係開到個頭勁引人入勝,中段開始急轉直下,最後爛尾 雖然佢唔少角色都好撚中二同型棍,你望下我個USER NAME都知我鍾意睇邊本